食1包=飲12茶匙油 鹹蛋魚皮極邪惡

食1包=飲12茶匙油
鹹蛋魚皮極邪惡

【本報訊】近期新加坡小食鹹蛋魚皮人氣爆燈，同類小食更越出越多，但一口接一口吃香脆魚皮時，未必留意是高脂陷阱。營養師指出，鹹蛋魚皮比薯片更邪惡，因前者的主要成份為脂肪，進食如同「飲油」，屬高脂、高鈉及高熱量美食，食太多會增加壞膽固醇及血壓水平，更隨時增磅，建議每次不要吃多於半碗份量，避免「食唔停口」。

記者：梁麗兒

註冊營養師林漪菱表示，市面有多款鹹蛋魚皮產品，主要材料為魚皮、鹹蛋、食油及鹽，部份產品添加糖份，當中大部份成份屬脂肪，近乎毫無營養價值。以其中1款受歡迎的鹹蛋魚皮為例，吃下1大包共125克、約2.5碗的份量，分別攝取近62克脂肪及780千卡，即等同吃了12茶匙油及近4碗飯。脂肪攝取已超出每日建議的上限60克，當中大部份為飽和脂肪，過量食用可令壞膽固醇水平上升，增加患上心血管疾病風險。

鈉含量高可影響血壓

鹹蛋魚皮熱量高，進食後若不控制其他飲食，有增磅危機，因為以每額外從飲食攝取3,500千卡可增加1磅為例，即吃4.5大包已可增1磅。林指，比起一般人常吃的零食薯片，鹹蛋魚皮不但熱量及脂肪較高，鈉含量也可多出1倍，鹹蛋魚皮每100克可含高達1,252毫克鈉，密密食可影響血壓要小心。

由於鹹蛋魚皮添加了香料如辣椒粉、咖喱粉等，加上質感脆口，容易令人越食越多。林建議進食時要與朋友或同事分享。每次最多吃半碗份量已足夠，可先倒入碗內，以便控制份量。同日宜減少吃其他高脂食物，如炒飯、焗飯及薄餅等。長期病患者如高膽固醇、高血壓及糖尿病應避免吃鹹蛋魚皮。

除了鹹蛋魚皮外，坊間其實有很多較低脂肪的零食選擇，林舉例如栗子含豐富纖維和帶天然甜味，適合作下午茶食用，但因含碳水化合物，不宜吃太多，建議最多吃1包（100克），同日晚餐減少吃半碗飯。烤焗米餅因不經油炸，油份較少，也是另一好選擇，選購時要留意產品的營養標籤，揀選相對較低鹽份及添加油份的款式。

一般的原味烤焗紫菜相對低熱量及低脂肪，林指，屬心水推介零食，但市民要留意韓國生產的紫菜，多數表面被掃上油份，若發現產品標籤上的材料寫有食油名稱如棕櫚油或脂肪含量較高，都要避免選購。零卡路里代糖蒟蒻含有豐富纖維，有助增加飽肚感，下午茶吃3、4粒可「過口癮」。

想輕輕鬆鬆健康?，記住留意健康蘋台

下一則
下一則
多吃蔬菜增飽肚感 免做零食控

食多兩包

7仔有成55蚊仲要成日賣哂

今日先見到個廢老話要10包,心諗食撚死你呀

咸蛋+炸野 = 你仲唔仆街

12茶匙油咋喎 咁少